歐盟：黨安法不符基本法和中共對國際的承諾；習：中歐是朋友

歐盟：港區國安法不符基本法和中國對國際的承諾
23.06.2020 00:42

中歐領導人以視像方式舉行會面，國家主席習近平、總理李克強，與歐洲理事會主席米歇爾、歐盟委員會主席馮德萊恩開會。米歇爾在會面後表示，歐盟對中國在香港實施國安法表示極大關注，擔心會影響到本港的自治以及國際金融中心地位。歐盟表示，會上提到多項人權議題，包括嚴重關切北京推動港區國安法，認為不符合基本法和中國對國際的承諾，促請北京確保香港的政治多元、民主和人權水平。

歐盟又提到中國拘留銅鑼灣書店的瑞典籍前股東桂民海，以及兩名加拿大公民康明凱和邁克爾斯帕弗。

習近平：中歐沒有根本利害衝突 合作遠大於競爭
23.06.2020 00:54

國家主席習近平，與歐洲理事會主席米歇爾和歐盟委員會主席馮德萊恩舉行視像對話。習近平指，自從疫情發生以來，中國和歐盟相互支持、相互幫助，中方願同歐方攜手努力，推動「後疫情時代」中歐關係更加穩健成熟，邁向更高水平。習近平強調，中歐沒有根本利害衝突，合作遠大於競爭，共識遠大於分歧，雙方要相互尊重、求同存異、和而不同，不斷增進彼此理解和信任，在合作中擴大共同利益，在發展中破解難題，打造更具世界影響力的中歐全面戰略伙伴關係。

米歇爾和馮德萊恩就表示，歐方願意本著坦誠的態度，同中方開展戰略對話，擴大共識。歐方願同中方就疫苗研發、復工復產加強合作，擴大雙邊貿易規模，盡快達成歐中投資協定，為盡早克服疫情影響、促進世界經濟復蘇作出努力。

.

笑撚死 真正牛頭唔搭馬嘴

習總係到講乜野
九唔搭八

咁仲洗乜開會？
各自講一段 send 俾對方 is ok

點解唔係石頭腳嘅

俾錢咪朋友

維尼：講，要幾多錢，比個數我
歐盟：我錢又要，香港又要，完

毒撚：朋友

乜小學雞識英文㗎